@inproceedings{Tanguy-Fabre-Bard:TALN:2020,
    author = "Tanguy, Ludovic and Fabre, C\'ecile and Bard, Yoann",
    title = "Impact de la structure logique des documents sur les mod\`eles distributionnels : exp\'erimentations sur le corpus TALN",
    booktitle = "Actes de la Conf\'erence sur le Traitement Automatique des Langues Naturelles. Volume 2 : Traitement Automatique des Langues Naturelles (Articles longs)",
    month = "6",
    year = "2020",
    address = "Nancy, France",
    publisher = "Association pour le Traitement Automatique des Langues",
    pages = "122-135",
    note = "Impact of document structure on distributional semantics models: a case study on NLP research articles ",
    abstract = "Nous pr\'esentons une exp\'erience visant \`a mesurer en quoi la structure logique d'un document impacte les repr\'esentations lexicales dans les mod\`eles de s\'emantique distributionnelle. En nous basant sur des documents structur\'es (articles de recherche en TAL) nous comparons des mod\`eles construits sur des corpus obtenus par suppression de certaines parties des textes du corpus : titres de section, r\'esum\'es, introductions et conclusions. Nous montrons que malgr\'e des diff\'erences selon les parties et le lexique pris en compte, ces zones r\'eput\'ees particuli\`erement informatives du contenu d'un article ont un impact globalement moins significatif que le reste du texte sur la construction du mod\`ele.",
    keywords = "structure de document, analyse distributionnelle, corpus sp\'ecialis\'e.",
    url = "http://talnarchives.atala.org/TALN/TALN-2020/44.pdf"
}
